Over de rechtbank, zo voorbeelden van elegant fokken zijn niet ongewoon. "
Er werd nauwelijks gesproken over de hele dag of de volgende ochtend, behalve over hun bezoek aan Rosings.
Mr. Collins instrueerde hen zorgvuldig in wat ze zouden verwachten, dat de aanblik van zulke kamers, zoveel bedienden, en zo een heerlijk diner, misschien niet helemaal overweldigen.
Toen de dames aan het scheiden waren voor het toilet, zei hij tegen Elizabeth ... "Maak u niet ongerust, mijn beste neef, over uw kleding.
Dame Catherine heeft helemaal geen elegantie van kleding in ons nodig die wordt zichzelf en haar dochter.
Ik zou je aanraden om alleen maar aan te trekken wat je kleding ook is, is superieur aan de rest - er is geen gelegenheid voor meer dan dat.
Lady Catherine zal niet het ergste van jou denken omdat je gewoon gekleed bent.
Ze houdt van het onderscheid van rang bewaard gebleven.” Terwijl ze zich aan het kleden waren, kwam hij twee of drie keer naar hun verschillende toe deuren, om aan te bevelen dat ze snel zijn, als Lady Catherine heel erg bezwaar gemaakt om te wachten op haar diner.
Dergelijke formidabele verslagen van haar ladyship, en haar manier van leven, maakte Maria Lucas behoorlijk bang die weinig gewend was aan gezelschap, en ze keek uit naar haar introductie bij Rosings met evenveel angst als haar vader had gedaan naar zijn presentatie in St. James's.
Omdat het mooi weer was, hadden ze een aangename wandeling van ongeveer een halve kilometer door het park.
